\documentclass[a4paper,14pt]{article} % тип документа
%\documentclass[14pt]{extreport}
\usepackage{extsizes} % Возможность сделать 14-й шрифт


\usepackage{geometry} % Простой способ задавать поля
\geometry{top=25mm}
\geometry{bottom=35mm}
\geometry{left=20mm}
\geometry{right=20mm}

\setcounter{section}{0}

%%%Библиотеки
%\usepackage[warn]{mathtext}
%\usepackage[T2A]{fontenc} % кодировка
\usepackage[utf8]{inputenc} % кодировка исходного текста
\usepackage[english,russian]{babel} % локализация и переносы
\usepackage{caption}
\usepackage{listings}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm,mathtools}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{graphicx}%Вставка картинок правильная
\usepackage{float}%"Плавающие" картинки
\usepackage{wrapfig}%Обтекание фигур (таблиц, картинок и прочего)
\usepackage{fancyhdr} %загрузим пакет
\usepackage{lscape}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{dsfont}
%\usepackage{indentfirst}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{hyperref}




%%% DRAGON STUFF
\usepackage{scalerel}
\usepackage{mathtools}

\DeclareMathOperator*{\myint}{\ThisStyle{\rotatebox{25}{$\SavedStyle\!\int\!\!\!$}}}

\DeclareMathOperator*{\myoint}{\ThisStyle{\rotatebox{25}{$\SavedStyle\!\oint\!\!\!$}}}

\usepackage{scalerel}
\usepackage{graphicx}
%%% END 

%%%Конец библиотек

%%%Настройка ссылок
\hypersetup
{
colorlinks=true,
linkcolor=blue,
filecolor=magenta,
urlcolor=blue
}
%%%Конец настройки ссылок


%%%Настройка колонтитулы
	\pagestyle{fancy}
	\fancyhead{}
	\fancyhead[L]{Домашнее задание}
	\fancyhead[R]{Крейнин Матвей, группа Б05-005}
	\fancyfoot{}
    \fancyfoot[C]{\thepage}
    \fancyfoot[R]{Основные алгоритмы}
%%%конец настройки колонтитулы



\begin{document}
%%%%Начало документа%%%%

\section{Задание 4}

\subsection{Задача 1}
Считаем, количество нулей и единиц в массиве, это можно сделать за $O(n)$ операций. Потом первые k элементов заполняю нулями в массиве, следующие $n-k$ элементов единицами.


\subsection{Задача 2}
Упорядочим отрезки, пусть $n+1$ отрезок содержится в n. Тогда нужны интервалы $[l_{\frac{2n}{3}}; l_{\frac{2n}{3}+1})$ и $(r_{\frac{2n}{3}}; r_{\frac{2n}{3}+1}]$. 
Для этого найдём $\frac{2n}{3}$ и $\frac{2n}{3}+1$ порядковые статистики левых граний и $\frac{2n}{3}$ и $\frac{2n}{3}+1$ порядковые статистики правых границ, они находятся за $O(n)$. Получаем, что алгоритм работате за $O(n)$.

\subsection{Задача 3}
Пусть T(n) -- время работы алгоритма, тогда:

\begin{equation*}
	T\left(n\right) \leq T\left(\frac{5n}{7}\right) + T\left(\frac{n}{7}\right) + cn
\end{equation*}
Где $T\left(\frac{n}{7}\right)$ -- время нахождение медианы медиан, $T\left(\frac{5n}{7}\right)$ -- максимальное время работы поиска k порядковой статистики в одной из двух частей массива
(элементов больших медианного элемента и меньших). $\frac{5n}{7}$ -- количество элементов меньших, медианного элемента не меньше, чем $\frac{n}{2} \cdot \frac{4}{7}$, больших столько же $\frac{2n}{7}$. Получаем, что количество элементов меньших, чем медианный элемент не меньше, чем $\frac{2n}{7}$, и не больше, чем $\frac{5n}{7}$. 
Аналогично получаем для элементов больших медианнного значения. Т.к. есть $c \cdot n$, то нижняя оценка, очевидно, это линия. Теперь докажем оценку сверху, пусть есть такое $d : T(n) < d \cdot n$, т.е. $T(n) = O(n)$.
База будет выполняться , т.к. при малых k, $T(k) = \Theta(1)$, т.е. можем выбрать достаточное большое d.
\begin{equation*}
	d \cdot \frac{5n}{7} + d \cdot \frac{n}{7} + c \cdot n \leq d \cdot n
\end{equation*}
Получаем:
\begin{equation*}
	7 \cdot c \leq d
\end{equation*}
Возьмёмум $d = 8 \cdot c$ и это будет верно. Получаем, что $T(n) = \Theta(n)$.

\underline{\textbf{Ответ:}} $T(n) = \Theta(n)$

\subsection{Задача 4}
Будем рассматривать две точки, очевидно, что расстояние от любой точки, лежащей на отрезке, который соединяет эти две точки, будет постоянным и минимальным.
Значит, нужно найти медиану данного массива, т.е. за $O(n)$.

\underline{\textbf{Корректность:}} Рассмотрим такую функцию $Sum(s) = |x_1 - s| + ... + |x_{2n+1} - s|$.
Существует минимум, т.к. Sum(s) всегда будет неотрицательной. Т.к. количество модулей нечётно, то при любом s наклон прямой не равен нулю, получается, что минимумом может быть только конечное количество точек.
Методом пристального взгляда заметим, что медиана данного массива -- это экстремум функции. Т.к. до неё коэффициент наклона прямой был всегда отрицательным, а после неё всегда положительный.

\underline{\textbf{Ответ:}} $\Theta(n)$

\subsection{Задача 5}
Перепишем это уравнение:
\begin{equation*}
	M \cdot y - a \cdot x = b
\end{equation*}
Как можем заметить это диофантовое уравнение, которое можно решить с помощью алгоритма Евклида, который работате за $O(n^3)$.

\underline{\textbf{Ответ: }} Алгоритм Евклида для $M \cdot y - a \cdot x = b$ -- $\Theta(n^3)$. 


\subsection{Задача 6}


\end{document}